\likechapter{Висновки по роботі і перспективи подальших досліджень} 
В роботі було досліджено імовірність виродження та характеристики моменту виродження для широкого класу розподілів страхових виплат за допомогою апроксимації Де Вілдера та моделювання.

Проведено моделювання та апркосимацію імовірності банкрутства страхової компанії та деяких характеристик моменту банкрутства, а саме математичного очікування, в залежності від компонентів процесу ризику.

Виконано порівняння змодельованих даних математичного очікування моменту банкрутства з експоненціальною апроксимацією Де Вілдера для різних розподілів страхових виплат.

Кращі результати було досягнуто при розподілі Парето та рівномірному. Це пояснюється тим, що ці розподіли мають легкі хвости і з цієї точки зору вони подібні до експоненціального розподілу.

Менша якість апроксимації досягається при розподілі Ерланга. Це пояснюється повільнішою швидкістю спадання розподілу Ерланга на нескінченності та слабкою подібністю до експоненційного розподілу.

Показано, що за умови $\psi(x)\to 0$ обидва методи ведуть себе незвично. Апроксимація видає числа, що менше за одиницю, а моделювання через функцію видає від’ємні значення.

Показано, що імовірність розорення в більшій мірі залежить від вибору
інтенсивності надходження страхових премій “c” і менше залежить від
початкового капіталу страхової компанії.

В ході функціонально–вартісного аналізу вибрано найкращий варіант
реалізації розроблених методик. Також розглянуте питання охорона праці в офісних установах.

Для поглиблення аналізу процесу ризику можна розглянути наступні
моделі динаміки капіталу страхової компанії:
\begin{itemize}
\item Mодель із змінюваним темпом надходження страхових премій
(залежним від поточного капіталу);
\item Mодель з непуассонівським потоком вимог (наприклад фіксована
поквартальна виплата);
\item Модель з випадковими преміями, що надходять у випадкові моменти
часу;
\item Модель функціонування страхової компанії у марковському середовищі.	
\end{itemize}

Також, для покращення точності характеристик можна розглянути наступні методи знаходження характеристик моменту банкрутства та ймовірності банкрутства для страхової моделі Крамера - Лундберга:
\begin{itemize}
	\item Точне ітеративне знаходження ймовірності розорення
	\item Багатоваріативне моделювання
	\item Апроксимація зміщеним Гамма-розподілом
	\item Апроксимація Гамма-розподілом за де Вілдером
\end{itemize}

